Basic Level (Questions 1-10)

Who was the first President of the United States?
a) Thomas Jefferson
b) John Adams
c) George Washington
d) Benjamin Franklin
Correct Answer: c) George Washington   

In what year did World War I begin?
a) 1914
b) 1939
c) 1905
d) 1918
Correct Answer: a) 1914

Who wrote the famous play "Hamlet"?
a) William Wordsworth
b) William Shakespeare
c) Jane Austen
d) Charles Dickens
Correct Answer: b) William Shakespeare

Which ancient civilization built the pyramids of Giza?
a) Roman
b) Greek
c) Egyptian
d) Mesopotamian
Correct Answer: c) Egyptian

What was the name of the ship that carried the Pilgrims to America in 1620?
a) The Santa Maria
b) The Victory
c) The Mayflower
d) The Endeavour
Correct Answer: c) The Mayflower

Who is known as the "Father of the Indian Nation"?
a) Jawaharlal Nehru
b) Mahatma Gandhi
c) Sardar Vallabhbhai Patel
d) Subhas Chandra Bose
Correct Answer: b) Mahatma Gandhi

What major historical event happened in 1776 in the United States?
a) The end of the Civil War
b) The signing of the Declaration of Independence
c) The Louisiana Purchase
d) The Boston Tea Party
Correct Answer: b) The signing of the Declaration of Independence

Who was the first human to travel into outer space?
a) Neil Armstrong
b) Yuri Gagarin
c) Alan Shepard
d) John Glenn
Correct Answer: b) Yuri Gagarin

Which famous explorer is credited with circumnavigating the globe (though he died during the voyage)?
a) Christopher Columbus
b) Vasco da Gama
c) Ferdinand Magellan
d) Marco Polo
Correct Answer: c) Ferdinand Magellan

What was the name of the era of artistic and intellectual flourishing in Europe that followed the Middle Ages?
a) The Enlightenment
b) The Renaissance
c) The Reformation
d) The Industrial Revolution
Correct Answer: b) The Renaissance

Moderate Level (Questions 11-20)

In which year did the French Revolution officially begin with the storming of the Bastille?
a) 1776
b) 1789
c) 1799
d) 1815
Correct Answer: b) 1789

Who was the leader of the Soviet Union during World War II?
a) Vladimir Lenin
b) Joseph Stalin
c) Nikita Khrushchev
d) Mikhail Gorbachev
Correct Answer: b) Joseph Stalin   

What was the main cause of the American Civil War?
a) Taxation without representation
b) Religious freedom
c) Slavery
d) Territorial disputes
Correct Answer: c) Slavery

Which ancient civilization developed the concept of democracy?
a) Roman
b) Greek
c) Egyptian
d) Persian
Correct Answer: b) Greek

What was the name of the trade route that connected the East and West for centuries, facilitating the exchange of goods and ideas?
a) The Spice Route
b) The Silk Road
c) The Gold Road
d) The Incense Route
Correct Answer: b) The Silk Road

Who was the Queen of England during the Elizabethan Era?
a) Queen Victoria
b) Queen Mary I
c) Queen Elizabeth I
d) Queen Anne
Correct Answer: c) Queen Elizabeth I

What was the Manhattan Project?
a) A plan to rebuild Europe after World War II
b) The secret Allied invasion of Normandy
c) The U.S. government's research project that produced the first atomic bombs
d) A series of economic reforms in the Soviet Union
Correct Answer: c) The U.S. government's research project that produced the first atomic bombs

Which country sold the Louisiana Territory to the United States in 1803?
a) Great Britain
b) Spain
c) France
d) Portugal
Correct Answer: c) France

What was the name of the political and social system in France before the French Revolution?
a) Feudalism
b) The Directory
c) The Ancien Régime
d) The Consulate
Correct Answer: c) The Ancien Régime

Who is credited with inventing the printing press with movable type?
a) Leonardo da Vinci
b) Johannes Gutenberg
c) Isaac Newton
d) Galileo Galilei
Correct Answer: b) Johannes Gutenberg

Advanced Level (Questions 21-30)

What was the primary goal of the Congress of Vienna (1814-1815)?
a) To establish a unified German state
b) To redraw the map of Europe after the Napoleonic Wars and restore the balance of power
c) To form a military alliance against the Ottoman Empire
d) To establish a common European currency
Correct Answer: b) To redraw the map of Europe after the Napoleonic Wars and restore the balance of power

The Meiji Restoration in Japan (1868) led to what significant change?
a) The expulsion of all foreign traders
b) The restoration of the Shogunate's power
c) The modernization and industrialization of Japan under imperial rule
d) The adoption of a communist political system
Correct Answer: c) The modernization and industrialization of Japan under imperial rule

What was the "Scramble for Africa" in the late 19th century?
a) A series of wars between European powers for control of North Africa
b) The exploration and mapping of the African interior by European scientists
c) The invasion, occupation, division, and colonization of African territory by European powers
d) A movement for African independence from colonial rule
Correct Answer: c) The invasion, occupation, division, and colonization of African territory by European powers

What was the primary ideology behind the Bolshevik Revolution in Russia in 1917?
a) Liberalism
b) Fascism
c) Communism
d) Conservatism
Correct Answer: c) Communism

The "Long Telegram" sent by George F. Kennan in 1946 significantly shaped which U.S. foreign policy strategy?
a) Détente
b) Containment
c) Isolationism
d) Brinkmanship
Correct Answer: b) Containment

What was the significance of the Bandung Conference in 1955?
a) It marked the end of the Cold War.
b) It led to the formation of the North Atlantic Treaty Organization (NATO).
c) It was a meeting of newly independent Asian and African states to promote Afro-Asian economic and cultural cooperation and oppose colonialism.
d) It established the European Economic Community (EEC).
Correct Answer: c) It was a meeting of newly independent Asian and African states to promote Afro-Asian economic and cultural cooperation and oppose colonialism.

The Maastricht Treaty (1992) led to the formation of what major international organization?
a) The United Nations
b) The World Trade Organization
c) The European Union
d) The International Monetary Fund
Correct Answer: c) The European Union

What was the "Cultural Revolution" in China (1966-1976)?
a) A period of rapid economic growth and liberalization under Deng Xiaoping.
b) A movement aimed at preserving traditional Chinese art and philosophy.
c) A sociopolitical movement launched by Mao Zedong to purge remnants of capitalist and traditional elements from Chinese society.
d) A period of significant scientific and technological advancement.
Correct Answer: c) A sociopolitical movement launched by Mao Zedong to purge remnants of capitalist and traditional elements from Chinese society.

The fall of the Berlin Wall in 1989 symbolized what major historical shift?
a) The end of World War II
b) The collapse of the Soviet Union and the end of the Cold War
c) The reunification of Germany
d) Both b and c
Correct Answer: d) Both b and c

What was the primary cause of the Peloponnesian War (431-404 BCE)?
a) Religious differences between Athens and Sparta
b) Economic competition over trade routes in the Mediterranean
c) Growing tensions and rivalry between Athens and Sparta for dominance in the Greek world
d) A dispute over the control of Sicily
Correct Answer: c) Growing tensions and rivalry between Athens and Sparta for dominance in the Greek world

document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    // Questions data organized by difficulty
    const questions = {
            "basic": [
                {
                    "question": "What is the name of the planet we live on?",
                    "options": ["Mars", "Earth", "Venus", "Jupiter"],
                    "correctAnswer": 1
                },
                {
                    "question": "Which continent is India located in?",
                    "options": ["Africa", "Asia", "Europe", "South America"],
                    "correctAnswer": 1
                },
                {
                    "question": "What is the largest body of water on Earth?",
                    "options": ["Atlantic Ocean", "Indian Ocean", "Arctic Ocean", "Pacific Ocean"],
                    "correctAnswer": 3
                },
                {
                    "question": "What is the opposite of north?",
                    "options": ["East", "West", "South", "Northeast"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is a large natural elevation of the Earth's surface rising abruptly from the surrounding level?",
                    "options": ["Valley", "Hill", "Mountain", "Plain"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is the flat area of land with no high hills or mountains called?",
                    "options": ["Plateau", "Desert", "Plain", "Canyon"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is the imaginary line that divides the Earth into the Northern Hemisphere and the Southern Hemisphere?",
                    "options": ["Prime Meridian", "Tropic of Cancer", "Equator", "Tropic of Capricorn"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is frozen water called?",
                    "options": ["Snow", "Hail", "Ice", "Sleet"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "Which of these is a major river in India?",
                    "options": ["Amazon", "Nile", "Ganges", "Mississippi"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is the name for a map that shows the physical features of an area, like mountains and rivers?",
                    "options": ["Political Map", "Road Map", "Physical Map", "Climate Map"],
                    "correctAnswer": 2
                }
            ],
            "moderate": [
                {
                    "question": "What is the capital city of Japan?",
                    "options": ["Seoul", "Beijing", "Tokyo", "Bangkok"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "Which mountain range is known as the \"Roof of the World\"?",
                    "options": ["Andes", "Himalayas", "Rockies", "Alps"],
                    "correctAnswer": 1
                },
                {
                    "question": "What type of climate is typically found near the Equator?",
                    "options": ["Polar", "Temperate", "Tropical", "Arid"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is the process by which water changes from a liquid to a gas?",
                    "options": ["Condensation", "Precipitation", "Evaporation", "Sublimation"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "Which country is famous for the fjords found along its coastline?",
                    "options": ["Spain", "Greece", "Norway", "Italy"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                 {
                    "question": "What is a narrow strip of land connecting two larger land areas called?",
                    "options": ["Peninsula", "Isthmus", "Archipelago", "Cape"],
                    "correctAnswer": 1
                },
                {
                    "question": "What is the name of the largest lake in North America by surface area?",
                    "options": ["Lake Michigan", "Lake Superior", "Lake Huron", "Great Salt Lake"],
                    "correctAnswer": 1
                },
                {
                    "question": "Which of these is a major agricultural region known as the \"Breadbasket of North America\"?",
                    "options": ["Appalachian Mountains", "Great Plains", "Rocky Mountains", "Sonoran Desert"],
                    "correctAnswer": 1
                },
                {
                    "question": "What is the term for the wearing away of the Earth's surface by wind, water, or other natural agents?",
                    "options": ["Deposition", "Weathering", "Erosion", "Sedimentation"],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                     "question": "Which major river flows through Egypt?",
                     "options": ["Amazon River", "Congo River", "Nile River", "Yangtze River"],
                     "correctAnswer": 2
                }
            ],
            "advanced": [
                {
                    "question": "What is the concept of \"plate tectonics\" primarily concerned with?",
                    "options": [
                        "Weather patterns",
                        "Ocean currents",
                        "The movement of Earth's lithosphere",
                        "The formation of clouds"
                    ],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "Which type of map projection preserves angles and is important for navigation but distorts areas?",
                    "options": [
                        "Mercator projection",
                        "Robinson projection",
                        "Peters projection",
                        "Winkel Tripel projection"
                    ],
                    "correctAnswer": 0
                },
                {
                    "question": "What is the study of population distribution, composition, migration, and growth called?",
                    "options": [
                        "Demography",
                        "Cartography",
                        "Geomorphology",
                        "Climatology"
                    ],
                    "correctAnswer": 0
                },
                {
                    "question": "The Köppen climate classification system is primarily based on which two factors?",
                    "options": [
                        "Latitude and longitude",
                        "Altitude and precipitation",
                        "Temperature and precipitation",
                        "Wind speed and humidity"
                    ],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is the term for a long, narrow, and deep inlet of the sea between high cliffs, typically formed by submergence of a glaciated valley?",
                    "options": [
                        "Lagoon",
                        "Estuary",
                        "Fjord",
                        "Delta"
                    ],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "Which of the following is a characteristic of a convergent plate boundary where continental and oceanic plates collide?",
                    "options": [
                        "Mid-ocean ridges",
                        "Rift valleys",
                        "Subduction zones",
                        "Transform faults"
                    ],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is the concept of \"environmental determinism\" in geography?",
                    "options": [
                        "The belief that human cultures are solely determined by their environment.",
                        "The study of how humans modify their environment.",
                        "The idea that the environment sets certain constraints or opportunities for societal development.",
                        "The conservation of natural resources."
                    ],
                    "correctAnswer": 0
                },
                {
                    "question": "Which of these biogeographic realms is characterized by a high diversity of marsupials?",
                    "options": [
                        "Nearctic",
                        "Palearctic",
                        "Australasian",
                        "Neotropical"
                    ],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "What is the term for the seasonal movement of people for the purpose of agriculture?",
                    "options": [
                        "Urbanization",
                        "Suburbanization",
                        "Transhumance",
                        "Gentrification"
                    ],
                    "correctAnswer": 2
                },
                {
                    "question": "Which of the following is a major feature of karst topography, formed by the dissolution of soluble rocks such as limestone?",
                    "options": [
                        "Moraines",
                        "Sand dunes",
                        "Sinkholes",
                        "Volcanic cones"
                    ],
                    "correctAnswer": 2
                }
            ]
        };

    // DOM elements
    const quizForm = document.getElementById('quizForm');
    const questionsContainer = document.getElementById('questionsContainer');
    const resultsContainer = document.getElementById('resultsContainer');
    const scoreValue = document.getElementById('scoreValue');
    const totalQuestions = document.getElementById('totalQuestions');
    const totalQuestionsResult = document.getElementById('totalQuestionsResult');
    const percentage = document.getElementById('percentage');
    const feedback = document.getElementById('feedback');
    const answersContainer = document.getElementById('answersContainer');
    const retakeBtn = document.getElementById('retakeBtn');
    const currentDifficulty = document.getElementById('currentDifficulty');
    const filterBtns = document.querySelectorAll('.filter-btn');
    const modeToggle = document.getElementById('modeToggle');
    const body = document.body;

    // Quiz state
    let userAnswers = {};
    let currentFilter = 'all';

    // Initialize quiz
    function initQuiz() {
        // Check for saved dark mode preference
        if (localStorage.getItem('darkMode') === 'enabled') {
            body.classList.add('dark-mode');
            modeToggle.textContent = '🌙';
        }

        // Calculate total questions
        const total = Object.values(questions).reduce((sum, arr) => sum + arr.length, 0);
        totalQuestions.textContent = total;
        totalQuestionsResult.textContent = total;

        // Render all questions initially
        renderQuestions();
    }

    // Render questions based on current filter
    function renderQuestions() {
        questionsContainer.innerHTML = '';

        if (currentFilter === 'all') {
            // Render all questions grouped by difficulty
            for (const [difficulty, qs] of Object.entries(questions)) {
                if (qs.length === 0) continue;

                const group = document.createElement('div');
                group.className = `question-group ${difficulty}`;
                
                const header = document.createElement('div');
                header.className = 'group-header';
                
                const title = document.createElement('h3');
                title.className = 'group-title';
                title.textContent = `${difficulty.charAt(0).toUpperCase() + difficulty.slice(1)} Level`;
                
                const count = document.createElement('span');
                count.className = 'group-count';
                count.textContent = `${qs.length} Questions`;
                
                header.appendChild(title);
                header.appendChild(count);
                group.appendChild(header);

                qs.forEach((q, index) => {
                    group.appendChild(createQuestionElement(q, difficulty, index));
                });

                questionsContainer.appendChild(group);
            }
        } else {
            // Render only questions for the selected difficulty
            const qs = questions[currentFilter];
            currentDifficulty.textContent = `${currentFilter.charAt(0).toUpperCase() + currentFilter.slice(1)} Level`;

            qs.forEach((q, index) => {
                questionsContainer.appendChild(createQuestionElement(q, currentFilter, index));
            });
        }
    }

    // Create a question element
    function createQuestionElement(question, difficulty, index) {
        const questionId = `${difficulty}-${index}`;
        
        const questionEl = document.createElement('div');
        questionEl.className = `question-item ${difficulty}`;
        
        const questionText = document.createElement('div');
        questionText.className = 'question-text';
        questionText.textContent = `${index + 1}. ${question.question}`;
        
        const optionsContainer = document.createElement('div');
        optionsContainer.className = 'options-container';
        
        question.options.forEach((option, optIndex) => {
            const optionId = `${questionId}-${optIndex}`;
            
            const optionEl = document.createElement('div');
            optionEl.className = 'option';
            
            const input = document.createElement('input');
            input.type = 'radio';
            input.name = questionId;
            input.id = optionId;
            input.value = optIndex;
            
            if (userAnswers[questionId] === optIndex) {
                input.checked = true;
            }
            
            input.addEventListener('change', () => {
                userAnswers[questionId] = optIndex;
            });
            
            const label = document.createElement('label');
            label.htmlFor = optionId;
            label.textContent = option;
            
            optionEl.appendChild(input);
            optionEl.appendChild(label);
            optionsContainer.appendChild(optionEl);
        });
        
        questionEl.appendChild(questionText);
        questionEl.appendChild(optionsContainer);
        return questionEl;
    }

    // Calculate results
    function calculateResults() {
        let score = 0;
        const results = [];
        let totalAnswered = 0;
        
        for (const [difficulty, qs] of Object.entries(questions)) {
            qs.forEach((q, index) => {
                const questionId = `${difficulty}-${index}`;
                const userAnswer = userAnswers[questionId];
                const isCorrect = userAnswer === q.correctAnswer;
                
                if (userAnswer !== undefined) {
                    totalAnswered++;
                    if (isCorrect) score++;
                }
                
                results.push({
                    question: q.question,
                    options: q.options,
                    userAnswer,
                    correctAnswer: q.correctAnswer,
                    isCorrect,
                    difficulty
                });
            });
        }
        
        return {
            score,
            total: Object.values(questions).reduce((sum, arr) => sum + arr.length, 0),
            results,
            totalAnswered
        };
    }

    // Show results
    function showResults(e) {
        e.preventDefault();
        
        const { score, total, results, totalAnswered } = calculateResults();
        
        // Update results display
        scoreValue.textContent = score;
        
        const percentageValue = Math.round((score / total) * 100);
        percentage.textContent = `${percentageValue}%`;
        
        // Update progress ring
        const circumference = 2 * Math.PI * 65;
        const offset = circumference - (percentageValue / 100) * circumference;
        document.querySelector('.progress-ring-circle').style.strokeDashoffset = offset;
        
        // Provide feedback based on score
        let feedbackText = '';
        let feedbackIcon = '';
        
        if (percentageValue >= 90) {
            feedbackText = "🏆 Outstanding! You're a geography expert!";
            feedbackIcon = "🥇";
        } else if (percentageValue >= 75) {
            feedbackText = "🌟 Excellent! You have impressive geography knowledge!";
            feedbackIcon = "👍";
        } else if (percentageValue >= 60) {
            feedbackText = "👍 Good job! You know your geography well!";
            feedbackIcon = "😊";
        } else if (percentageValue >= 40) {
            feedbackText = "👌 Not bad! Keep learning and you'll improve!";
            feedbackIcon = "📚";
        } else if (totalAnswered === 0) {
            feedbackText = "Please answer some questions to get feedback";
            feedbackIcon = "❓";
        } else {
            feedbackText = "💪 Keep practicing! Geography is a fascinating subject to master!";
            feedbackIcon = "🌍";
        }
        
        feedback.innerHTML = `
            <div class="feedback-icon">${feedbackIcon}</div>
            <p>${feedbackText}</p>
        `;
        
        // Display answers review
        answersContainer.innerHTML = '';
        results.forEach((result, index) => {
            const answerItem = document.createElement('div');
            answerItem.className = `answer-item ${result.isCorrect ? 'correct' : 'incorrect'}`;
            
            const questionEl = document.createElement('div');
            questionEl.className = 'answer-question';
            questionEl.textContent = `${index + 1}. ${result.question}`;
            
            const userAnswerEl = document.createElement('div');
            userAnswerEl.className = 'answer-user';
            
            if (result.userAnswer === undefined) {
                userAnswerEl.textContent = "Not answered";
            } else {
                userAnswerEl.textContent = result.options[result.userAnswer];
            }
            
            answerItem.appendChild(questionEl);
            answerItem.appendChild(userAnswerEl);
            
            if (!result.isCorrect && result.userAnswer !== undefined) {
                const correctAnswerEl = document.createElement('div');
                correctAnswerEl.className = 'answer-correct';
                correctAnswerEl.textContent = result.options[result.correctAnswer];
                answerItem.appendChild(correctAnswerEl);
            }
            
            answersContainer.appendChild(answerItem);
        });
        
        // Show results container
        quizForm.style.display = 'none';
        resultsContainer.style.display = 'block';
        
        // Scroll to results
        resultsContainer.scrollIntoView({ behavior: 'smooth' });
    }

    // Filter questions by difficulty
    filterBtns.forEach(btn => {
        btn.addEventListener('click', function() {
            filterBtns.forEach(b => b.classList.remove('active'));
            this.classList.add('active');
            currentFilter = this.dataset.difficulty;
            renderQuestions();
        });
    });

    // Retake quiz
    retakeBtn.addEventListener('click', function() {
        // Reset user answers
        userAnswers = {};
        
        // Show quiz form and hide results
        quizForm.style.display = 'block';
        resultsContainer.style.display = 'none';
        
        // Re-render questions
        renderQuestions();
        
        // Scroll to top
        window.scrollTo({ top: 0, behavior: 'smooth' });
    });

    // Dark mode toggle
    modeToggle.addEventListener('click', function() {
        body.classList.toggle('dark-mode');
        const isDark = body.classList.contains('dark-mode');
        modeToggle.textContent = isDark ? '🌙' : '☀️';
        localStorage.setItem('darkMode', isDark ? 'enabled' : 'disabled');
    });

    // Initialize the quiz
    initQuiz();
});