Basic Level (Questions 1-10)

What is the next letter in the sequence: A, C, E, G, __?
a) H
b) I
c) J
d) K
Correct Answer: b) I

Which number comes next in the sequence: 2, 4, 6, 8, __?
a) 9
b) 10
c) 11
d) 12
Correct Answer: b) 10

Choose the word that is most similar in meaning to "happy":
a) Sad
b) Angry
c) Joyful
d) Tired
Correct Answer: c) Joyful

If all birds have feathers, and a robin is a bird, then a robin has:
a) Wings
b) Beak
c) Feathers
d) Can fly
Correct Answer: c) Feathers

What is the missing number: 1, 3, __, 7, 9?
a) 4
b) 5
c) 6
d) 8
Correct Answer: b) 5

Which shape comes next in the sequence: Circle, Square, Triangle, Circle, Square, __?
a) Rectangle
b) Pentagon
c) Triangle
d) Oval
Correct Answer: c) Triangle

Identify the odd one out:
a) Dog
b) Cat
c) Fish
d) Cow
Correct Answer: c) Fish (the others are mammals)

Solve the analogy: Day is to Night as Up is to:
a) Left
b) Right
c) Down
d) Sideways
Correct Answer: c) Down

If you rearrange the letters "TEA", you can form the word:
a) EAT
b) ATE
c) ETA
d) All of the above
Correct Answer: d) All of the above

What is half of 20?
a) 5
b) 10
c) 15
d) 40
Correct Answer: b) 10

Moderate Level (Questions 11-20)

What is the next number in the sequence: 1, 4, 9, 16, __?
a) 20
b) 25
c) 30
d) 36
Correct Answer: b) 25 (squares of consecutive numbers)

Choose the word that completes the analogy: Book is to Reading as Fork is to:
a) Writing
b) Eating
c) Drawing
d) Sleeping
Correct Answer: b) Eating

If John is taller than Mary, and Mary is taller than Peter, then who is the tallest?
a) Mary
b) Peter
c) John
d) It cannot be determined
Correct Answer: c) John

Find the missing letter in the following pattern: B, D, G, K, __
a) O
b) P
c) Q
d) R
Correct Answer: a) O (adding increasing odd numbers: +2, +3, +4)

Identify the odd one out:
a) Guitar
b) Flute
c) Piano
d) Violin
Correct Answer: b) Flute (it's a wind instrument, the others are stringed or keyboard)

Solve the analogy: Doctor is to Hospital as Teacher is to:
a) Medicine
b) Classroom
c) Patient
d) Knowledge
Correct Answer: b) Classroom

What number should replace the question mark: 8, 6, 7, 5, 6, ?
a) 3
b) 4
c) 5
d) 7
Correct Answer: b) 4 (alternating subtraction of 2 and 1)

If you unscramble the letters "LISTEN", you get the word:
a) SILENT
b) TENSIL
c) INLEST
d) LENTIS
Correct Answer: a) SILENT

A train travels 60 miles per hour. How far will it travel in 30 minutes?
a) 15 miles
b) 20 miles
c) 30 miles
d) 120 miles
Correct Answer: c) 30 miles

Complete the series: 3, 8, 15, 24, __
a) 30
b) 32
c) 35
d) 48
Correct Answer: c) 35 (adding consecutive odd numbers starting from 5)

Advanced Level (Questions 21-30)

What is the next letter in the sequence: O, T, T, F, F, S, S, E, __?
a) N
b) T
c) E
d) S
Correct Answer: a) N (first letter of One, Two, Three, Four, Five, Six, Seven, Eight, Nine)

Choose the word that has the least similarity with the other three:
a) Biology
b) Chemistry
c) Physics
d) Astronomy
Correct Answer: d) Astronomy (the others are generally considered core branches of basic science)

If "ACT" is coded as "BDU", then how is "CAT" coded?
a) DBU
b) DCU
c) BDU
d) DBV
Correct Answer: b) DCU (each letter is shifted forward by one in the alphabet)

Solve the analogy: Paradox is to Contradiction as Enigma is to:
a) Solution
b) Puzzle
c) Clarity
d) Answer
Correct Answer: b) Puzzle

What number should replace the question mark:

6   8   ?
5   7   6
4   6   5
a) 7
b) 8
c) 9
d) 10
Correct Answer: a) 7 (the sum of each column is 15)

Identify the missing shape in the following pattern:
(Imagine a sequence of shapes with a logical progression that requires visual representation. Since I can't display images, I'll describe the logic. Example: A square with a dot moving clockwise inside each step. The missing shape would have the dot in the next position.)
Correct Answer: (Depends on the visual pattern provided)

If all Bloops are Floops, and some Floops are Gloops, then which of the following must be true?
a) All Bloops are Gloops.
b) Some Bloops are Gloops.
c) Some Gloops are Bloops.
d) None of the above.
Correct Answer: d) None of the above (the information doesn't guarantee any direct relationship between Bloops and Gloops)

Unscramble the letters to form a meaningful word: "RAGAMN"
a) ANGRAM
b) MARGAN
c) GRAMAN
d) MANAGER
Correct Answer: d) MANAGER

A clock loses 5 minutes every hour. If it is set correctly at 12:00 PM, what time will it show after 6 hours?
a) 5:30 PM
b) 6:00 PM
c) 5:00 PM
d) 5:15 PM
Correct Answer: a) 5:30 PM (loses 30 minutes in 6 hours)

Complete the following series: 2, 3, 5, 7, 11, __
a) 12
b) 13
c) 14
d) 15
Correct Answer: b) 13 (sequence of prime numbers)